繞過特首 威嚇公權者歸邊

全文

繞過特首 威嚇公權者歸邊

港澳辦

【本報訊】港澳辦上月以「自問自答」式聲明，批評立法會內會選主席程序受拖延，打響第一炮後，港澳辦到處生火頭，連港人買爆黃店也插手干預，到昨更聯同新華社將干預之手伸向掌握公權力的機構和人士，以及法官。學者認為，中聯辦全力開闢戰線，部份指令甚至繞過林鄭政府，向不同界別下達，周五立法會將首當其衝展示何謂「依法履職」。

相關新聞：港澳辦新華社出招 泛民斥干預司法 中共逼法院重懲黎智英

專家料打壓來自公僕立會

港澳辦昨要求掌握公權力的機構和人士「必須用實際行動依法履職，以正壓邪」，官媒新華社更形同指示法官，要求「嚴懲」壹傳媒集團創辦人黎智英等人。事實上兩辦在過去一個多月，已先後發炮攻擊民主派、郭榮鏗、抗爭者、甚至支持黃色經濟圈的市民。時事評論員劉銳紹認為，港澳辦全面開戰態度明顯，銳意全面收緊香港社會。北京亦明顯對一國兩制失耐性，以往透過特首間接管治，北京已經不願遵守，部份指令由港澳辦主任夏寶龍直接執行。日前成立的「再出發大聯盟」，他認為名單上部份人曾與董健華和梁振英。。。。。。。。。。。

理大應用社會科學系助理教授鍾劍華分析，中央留意到近日有零聲抗爭，擔心抗爭再來，故趁疫情緩和，集中火力打壓反對聲音。來自不同業界的「再出發大聯盟」會否是打手代表，鍾質疑成效，畢竟這些巨頭都傾向「錫身」，他認為。。。。。。。。。。。。

■記者歐陽聯發